---
title: >-
    بخش ۳۰ - بساطی سمرقندی
---
# بخش ۳۰ - بساطی سمرقندی

<div class="n" id="bn1"><p>و دیگری، بساطی سمرقندی است و شعر وی خالی از لطافتی نیست اما از فضایل مکتسبه بسیار عاری بوده است، چنانچه از اشعار وی ظاهر است و دیگری خیالی است و بعضی اشعار وی خالی از حالی نیست و از آنجمله این دو بیت:</p></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>ای تیر غمت را دل عشاق نشانه</p></div>
<div class="m2"><p>خلقی به تو مشغول و تو غایب ز میانه</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>گه معتکف دیرم و گه ساکن مسجد</p></div>
<div class="m2"><p>یعنی که تو را می طلبم خانه به خانه</p></div></div>